匯豐跌穿 $30，收息變收皮！

雖然我無揸匯豐（5），但匯豐跌穿 $30 係撼動人心嘅財經大事，點都要發表下意見，主要有 3 點：

1）不要被股息率迷惑

好多散戶買股票為收息，而買股票收息是絕對無問題的。不過，散戶最容易出錯的地方是過度重視表面股息率，而忽略了基本面的考量。除非對所謂的大灣區憧憬非常樂觀，匯豐前景實在不吸引，低息環境不利賺息差，中英美面面不是人，翻身遙遙無期。既然行業前景不明朗，企業定位失勢，投資價值自然不吸引。為了收高息而買入逆風重重而且復甦能力疫弱的低質股似乎不太明智。

2）短線股價難以預測

如果手上有匯豐，相信賬面經已蝕緊錢。$50 落到 $40，又再落到 $30，早前博匯豐恢復派息在長線收高息的投資者相信已損手爛腳，更早期長線投資者更加慘情。不過，既使對前景失去信心，部分散戶依然會「守」，但他們守候的並不是匯豐業務翻身，而是希望股價可在急瀉後出現反彈——蝕少啲先走。

遺憾的是，預測短線股價走勢的人往往會被股價牽著走。結果會點？$60 跌到 $40，咬緊牙關搏佢反彈一浸；到輕微反彈出現了，又覺得股價重回上升軌道，然後呢？然後在 $30 關口重新經歷以上掙扎。

3）由「生意角度」出發

作為投資者，投資股票等同於投資生意，部署要由「生意角度」出發。調配資本時，應該著眼於投資項目的業務報酬。當生意回報持續令人失望，復甦前景不明朗，抽出資本重投更吸引項目是很合理的決定。到底匯豐會否在低位整固再反彈？我不知道，沒有人可以預測短線股價走勢，但悲觀情緒消散後，尤其在重啟派息後，股價重返疫前水平亦非不可能；但由業務投資的角度來看，匯豐已失去長線持有的價值。

——————————
文章所提供的一切信息僅供一般參考之用，所有內容不構成任何個人化的投資勸誘或建議。

唔洗叫我走先！一夫當關！

果啲收成期廢老，去死啦

連登標準答案：正股驚閪

死攬匯豐唔掂

匯豐苦主站起來！

今次真係驚閪了

明明匯豐轉眼便成利豐。。。

利申，曾經月供 3個匯豐
斬得快 好世界

派返息可能彈下嘅

斬唔快就 GG

你個名

我完全唔驚

基本面變/ 原先睇法有錯 = 斬！

dead cat bounce haha

$30 能量底？

匯豐有咩值得買

唔奇
派息疫前唔知幾多息 可能彈返

手執匯豐，完全冇驚過

收息
當時太蠢

Power of positivity

正股驚閪

可能留返佢自己d員工自己hold....買一手送一手

技術性調整

正股

而家派番之前個息
有十幾厘真係發達啦

已all in仲好價過tsla

屋企人50蚊左右入
升到80,叫佢賣又唔賣
跌返落60唔賣
橫行一定唔賣啦
大陸封城我清倉食花生算佢都唔賣
而家後悔都冇用

老散黎計未學嬴先要學輸

經濟未復蘇

個C向下

以股代薪

長線都好淡
唯一可以期望 就係派返息

$30已經係鑽石底,原因如下

高息陷阱

$40 果陣好多人咁諗
有fd $50 入

有無日日問佢點解 $80唔走

特朗普連任 匯豐又要做牆頭草

咁現價係幾平
但合理價買好嘢 > 平價買劣嘢

個特朗普正仆街
拜登經濟會好啲

派息都止唔到咳

唔啦
好少錢姐

拜登經濟平穩啲 但自由世界會失守

派息 啲老散又湧入去

身邊總有唔熟股票嘅人 為咗收息買匯豐
一定要驚剔！

買股票 = 投資生意
落注/ 選股前諗下：如果要將成盤生意攬黎做，仲吸唔吸引？

十卜

黑色午夜,深不見底

認真，匯豐一定穿25蚊，原因如下：

廢囉on9

巴打買咗好多？

好難講
可能報仇性反彈

冇買,,,臭熱鬧

我老母同你屋企人一L 樣
早幾個月跌到$40 都唔放.
依家得返$29, 先開始諗放唔放

佢有句口號: 大把大戶揸得多過我, 驚西咩

我呢d 不孝子, 當然入手幾箱花生慢慢歎啦

買股票收息可以
但唔好過份倚賴
股票一定係賺價為先

平印穩就是福

屋企人藍定黃

佢放咗 彈返 $35
日日屌7你不考子

反對！

除非對所謂的大灣區憧憬非常樂觀

國安法 bam!

連登仔：正股驚閪。止蝕正傻仔！

可能我後生
我比較buy 巴郡果種政策

收股息本身就係要除淨
左手交右手
老人家用黎做現金流可以
但中國股要要比10%稅,美國仲要比30%,港股收息最好但而家risk 太高

到時D人又唔會賣希望5號仔上番100元

,
不過驚被黑警拉

巴郡果套唔係賺股價！佢係當做生意咁睇，睇業務回報

利申：持有好多巴郡

$80 希望到 $29

28

以前 5厘息
而家仲唔8厘息

等緊跌到廿蚊入場

之前買落果啲要 幾百%先返到家鄉

fat fat

近了

都差唔多一年 仲keep匯豐果啲一係藍or中立返工訴求果堆
抵撚柒死啦

俄羅斯練膽大法

政 治 唔 關 我 事!!!

一升我就走

等緊佢5蚊

聲稱自己係中立
係我眼中就係藍

依家已經屌緊啦
我咪一句回返佢，年頭已經叫你放啦，嗰時仲有$6X
條路自己㨂，仆街唔好喊

好彩我80元全賣曬

其實廢老明唔明股息係係股價入面拎出黎，要除淨

現價30蚊，一年派十蚊，派兩年10$蚊跟手股價剩返5蚊有咩意義

5號仔呢d如果咁多年黎派少d，其實成間公司會搵多好多錢，佢賺個息差會多好撚多，香港個市係咁真係無計，賭股夠派啦，派埋唔夠蝕價，但佢哋又收得開心真係r曬頭

你睇含大，一路派一路借錢都有人buy，一個唔該拖鳩冧間公司就好睇

咁就算啦
希望唔係多錢

點解佢地唔買公用股
如果用黎退休唔係仲穩咩

派到息先入 短炒

好多連登仔買中資股

祝你好運！
重貨？

照照訓醒問佢 60 點解唔放

借錢派唔大問題嘅
睇下買咗咩資產啫

因為匯豐高息啲

抵L死，貪字得個貧

想當年....8號仔同思捷環球都係正股！

鑽石能量底 正股驚閪

跌到變仙股都會考慮下買幾手申請拎實股留返比個孫既

Twitter新戰線: #StopHKCensorship

好明顯自問自答喇。

未計用支牛

真係唔明有咩價值隻股票
銀行業 有咩勁嘅業務出到嚟
快啲跌到同中銀 建行睇齊

牛熊巴抽得咁應梗係支持下

滙豐的問題係政治事件影響太深，所以冇未來的能見度，想估佢值好難。

仲有d 老人家話買銀行股好一路都係錯（even for 滙豐輝煌時期），因為冇乜邊個普通人能夠理解銀行的業務同運作，太難了，出左'circle of competence'.
同買d 你唔會明的biotech 股冇分別。

28蚊好難穿

爛船都有三分息

32好難穿
30好難穿
29好難穿
28又好L難穿

唔驚
25蚊外星汎金屬底

仲有利豐

絕對係

完全同意你講嘅嘢

賺息蝕價嘅思維！

當然重貨，一跌就溝，溝到宜家
都係嗰句，正股驚閪咩？

今星期之內會低過20

買5仔賺過幾百蚊LM

奶共已經好值得

公司有個on9師奶同事
一同佢講時事
佢都話「我咩都唔理架，我只係有工返就得架啦。」

含大2020年6月業績，淨利潤60億，融資成本100億

機械人

20蚊就係超合金鑽石能量底大家仲喺嗰底既上面